\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\author{Alessandro Duarte}
\title{Introdução ao \LaTeXe}
\begin{document}
\maketitle
\begin{abstract}
O objetivo do presente trabalho é apresentar uma introdução ao \LaTeXe
\end{abstract}
\section{Ambiente: itemize}
Para introduzir itens, fazemos o seguinte:
\begin{itemize}
\item Primeiro item
\end{itemize}
\end{document}
